【掟狗落街】小白劫數難逃：棄街頭→跌落海→掟落街

深水埗清晨發生一宗令人髮指的殺狗案，一隻白色銀狐犬小白慘被23歲的男主人掟落街，當場分屍斃命。報道刊登後，《蘋果》收到讀者報料，原來小白命途相當坎坷，在4個月前的大除夕，小白遭主人四出兜售及無情地遺棄街頭，當時途經現場的趙小姐更拍下小白可憐兮兮的樣子，估不到牠最終難逃厄運，批評狗主「好有問題」。

「呢隻狗除咗喺復活節嗰排俾人掟落水，之前佢已經試過畀人拎去寵物店兜售！」趙小姐憶述去年的大除夕，她與丈夫到旺角勝利道寵物店欲往購物，其間途經便利店時，發現一隻胖胖的、樣子挺可愛的白色銀狐坐在路中心，以為牠正等候主人於是上前逗玩。當時其丈夫笑言：「點會有隻咁靚嘅狗坐喺度，一定有主人！」豈料等了半小時，仍未見狗主蹤影，趙小姐遂向便利店職員查問，但對方指「狗主唔喺度」。

趙形容小白當時坐在路中心，身上僅有狗帶，但好似「唔係好行得郁」，漸漸引來多名市民圍觀。有附近的獸醫診所職員亦一度到場替狗狗檢查，初步認為牠腳有腫瘤，其後有熱心市民致電愛協求助。大約數分鐘後，愛協便派人將狗狗接走，當時愛協人員向趙表示，如有進一步消息將會致電給她，著她放心。

她們其後如常到寵物店購物，與職員言談間，竟得知原來早前有一名年約20歲的男子，曾拖着該隻白色銀狐到寵物店兜售，索取數百元現金。職員指不時有人帶狗到寵物店兜售，擔心狗隻是被偷回來，為免助長這種惡行，故職員拒絕買狗並打發該男子離開，估計最終無人買下小白，該男子乾脆將狗狗遺棄街頭。

惟3小時後，愛協職員致電趙小姐，告知狗狗身上有晶片，已經聯絡其主人將牠接走。當時她還暗自為狗狗尋回主人而高興，但至今晨看到新聞，覺得被掟落街的狗狗「熟口熟面」，心想「銀狐好少咁大隻，似西摩多過似銀狐」，於是再致電愛協查問，職員答覆慘死的銀狐小白正是她當日所救的狗狗，令她傷心不已，不禁流下眼淚。

趙小姐形容小白溫馴友善，惹人喜愛，以為牠被主人接走後會是「happy ending」，詎料牠一而再，再而三被無情對待，令人痛心，「第一次俾人掉咗喺街，我哋搵spca搵返佢主人，第二次佢跌咗落海，又俾水警救返，救咗咁多次，佢最終都係咁嘅結局，真係令人好唔開心。」她認為狗主如果不想再養狗狗，可以將牠轉交其他自願團體，而不是狠心將牠殺死，她又指香港動物保護法例不足，應該加重罰則或成立動物警察，保障小動物。

趙小姐形容小白去年除夕曾被主人遺棄街頭。（讀者提供圖片）

你唔要畀我咪得囉仆街
咁可愛都要掟死佢

愛協殺左呢隻狗兩次
祝佢地死左落地獄比狗屌

有曬晶片 黎愛協第二次就要醒水啦
唔通完全無做記錄？